<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://www.semanticweb.org/sale/ontologies/2020/2/untitled-ontology-6"
     xml:base="http://www.semanticweb.org/sale/ontologies/2020/2/untitled-ontology-6"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:norm="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:role="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/role.owl#"
     xmlns:time="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/time.owl#"
     xmlns:process="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/process.owl#"
     xmlns:mereology="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#"
     xmlns:expression="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#"
     xmlns:Nova_ontologija="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#"
     xmlns:time-modification="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/time-modification.owl#">
    <owl:Ontology rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl">
        <owl:imports rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/action.owl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/legal-action.owl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/lkif-top.owl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/process.owl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/role.owl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/time-modification.owl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/time.owl"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#XML_URI -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#XML_URI"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#addressee -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#addressee"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#asserts -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#asserts"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#bears -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#bears"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#evaluates -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#evaluates"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#intended_by -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#intended_by"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#towards -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#towards"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#member -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#member"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/process.owl#participant_in -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/process.owl#participant_in"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/time-modification.owl#produce_inforce_modification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/time-modification.owl#produce_inforce_modification"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/time.owl#preceeds -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/time.owl#preceeds"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/time.owl#starts -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/time.owl#starts"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#kaznaDo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#kaznaDo">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Observation_of_Violation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#unsignedInt"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#kaznaOd -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#kaznaOd">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Observation_of_Violation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#unsignedInt"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/action.owl#Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/action.owl#Agent"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/action.owl#Artifact -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/action.owl#Artifact"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/action.owl#Collaborative_Plan -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/action.owl#Collaborative_Plan"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Argument -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Argument"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Exception -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Exception"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Intention -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Intention"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Reason -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Reason"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/legal-action.owl#Association -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/legal-action.owl#Association"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/legal-action.owl#Company -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/legal-action.owl#Company"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/legal-action.owl#Legislative_Body -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/legal-action.owl#Legislative_Body"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/legal-action.owl#Natural_Person -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/legal-action.owl#Natural_Person"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/legal-action.owl#Private_Legal_Person -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/legal-action.owl#Private_Legal_Person"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Whole -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Whole"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Allowed -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Allowed"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Code -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Code"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Definitional_Expression -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Definitional_Expression"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Liability_Right -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Liability_Right"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Liberty_Right -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Liberty_Right"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Norm -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Norm"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Obligative_Right -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Obligative_Right"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Obliged -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Obliged"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Observation_of_Violation -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Observation_of_Violation"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Proclamation -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Proclamation"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/process.owl#Continuation -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/process.owl#Continuation"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/time-modification.owl#Application_Interval -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/time-modification.owl#Application_Interval"/>
    


    <!-- http://www.estrellaproject.org/lkif-core/time-modification.owl#Efficacy_Interval -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/time-modification.owl#Efficacy_Interval"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Cekanje_pred_ogranicavanje_slobode_pruzanja_usluge -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Cekanje_pred_ogranicavanje_slobode_pruzanja_usluge">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Obliged"/>
        <rdfs:comment>Ako nadležni organ države sedišta pružaoca usluge ne preduzme mere u roku od 15 dana od dana dostavljanja zahteva iz stava 4. ovog člana ili su preduzete mere nedovoljne, ministarstvo može preduzeti mere ograničavanja slobode pružanja usluga informacionog društva uz prethodno obaveštavanje nadležnog organa države sedišta pružaoca usluge i Evropske komisije.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Cekanje pred ogranicavanje slobode pruzanja usluge</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_5a__para_5</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Definicije_zakona -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Definicije_zakona">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Whole"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Definitional_Expression"/>
        <rdfs:label>Definicije zakona o elektronskoj trgovini</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Dozvola_slanje_komercijalne_poruke -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Dozvola_slanje_komercijalne_poruke">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Obliged"/>
        <expression:towards rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_slanje_komercijalne_poruke"/>
        <rdfs:comment>Slanje komercijalne poruke elektronskim putem, dozvoljeno je samo uz prethodni pristanak lica kome je takva vrsta poruke namenjena.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Dozvola - slanje komercijalne poruke</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_8__para_1</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_komercijalna_poruka -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_komercijalna_poruka">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Whole"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Obliged"/>
        <expression:towards rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_definicija_komercijalne_poruke"/>
        <rdfs:comment>Komercijalna poruka koja je delimično ili u celini usluga informacionog društva mora da zadovolji sledeće uslove:

1) da je komercijalnu poruku moguće kao takvu jasno identifikovati u trenutku kada je korisnik usluga primi;

2) da je lice u čije ime je komercijalna poruka sačinjena moguće jasno identifikovati;

3) da svaki promotivni poziv za stavljanje ponude iz komercijalne poruke (uključujući popuste i poklone) mora kao takav biti jasno identifikovan;

4) da uslovi koji moraju biti ispunjeni za stavljanje ponude iz komercijalne poruke moraju biti lako dostupni, kao i da su predočeni na jasan i nedvosmislen način.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost - definicija komercijalne poruke</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_7__para_1</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_komercijalna_poruka_fact_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_komercijalna_poruka_fact_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_komercijalna_poruka"/>
        <rdfs:comment>da je komercijalnu poruku moguće kao takvu jasno identifikovati u trenutku kada je korisnik usluga primi;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost komercijalna poruka - fact 1</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_7__para_1__point_1</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_komercijalna_poruka_fact_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_komercijalna_poruka_fact_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_komercijalna_poruka"/>
        <rdfs:comment>da je lice u čije ime je komercijalna poruka sačinjena moguće jasno identifikovati;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost komercijalna poruka - fact 2</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_7__para_1__point_2</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_komercijalna_poruka_fact_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_komercijalna_poruka_fact_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_komercijalna_poruka"/>
        <rdfs:comment>da svaki promotivni poziv za stavljanje ponude iz komercijalne poruke (uključujući popuste i poklone) mora kao takav biti jasno identifikovan;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost komercijalna poruka - fact 3</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_7__para_1__point_3</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_komercijalna_poruka_fact_4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_komercijalna_poruka_fact_4">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_komercijalna_poruka"/>
        <rdfs:comment>da uslovi koji moraju biti ispunjeni za stavljanje ponude iz komercijalne poruke moraju biti lako dostupni, kao i da su predočeni na jasan i nedvosmislen način.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost komercijalna poruka - fact 4</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_7__para_1__point_4</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_nadleznog_organa -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_nadleznog_organa">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Obliged"/>
        <rdfs:comment>U cilju primene ovog zakona, u delu koji se odnosi na uklanjanje nedopuštenog sadržaja, organi nadležni za primenu i postupanje po zakonima sarađuju sa tržišnom inspekcijom i obaveštavaju se o nepravilnostima i povredama zakona koje su utvrdili. U postupku inspekcijskog nadzora, tržišni inspektor proverava da li pružalac usluge informacionog društva postupa u skladu sa aktom organa nadležnog za primenu i postupanje po zakonu kojim mu je naloženo uklanjanje nedopuštenog sadržaja.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost nadleznog organa - primena i postupanje po zakonu</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_21__para_6</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_operatora_elektronskih_komunikacija -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_operatora_elektronskih_komunikacija">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Obliged"/>
        <rdfs:comment>Operator elektronskih komunikacija dužan je da postupi po nalogu inspektora iz stava 3. ovog člana i onemogući pristup uslugama pružaoca usluge koji ima sedište u zemlji članici Evropske unije u skladu sa svojim tehničkim mogućnostima.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost operatora elektronskih komunikacija - postupanje po nalogu inspektora i onemogućavanje pristupa uslugama</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_21__para_4</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_-_obavestavanje_nadleznog_organa -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_-_obavestavanje_nadleznog_organa">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Obliged"/>
        <rdfs:comment>Pružalac usluga mora da obavesti nadležni državni organ ako osnovano sumnja da:

1) korišćenjem njegove usluge korisnik usluga preduzima nedopuštene aktivnosti;

2) je korisnik njegove usluge pružio nedopušteni podatak.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost pruzaoca usluga - obavestavanje nadleznog organa</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_20__para_2</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_-_predocenje_podataka -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_-_predocenje_podataka">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Obliged"/>
        <rdfs:comment>Pružalac usluga dužan je da na osnovu odgovarajućeg sudskog, odnosno upravnog akta, predoči sve podatke na osnovu kojih se može preduzeti otkrivanje ili gonjenje počinilaca krivičnih dela, odnosno zaštita prava trećih lica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost pruzaoca usluga - predocenje podataka</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_20__para_3</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_-_uklanjanje_nedopustenog_sadrzaja -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_-_uklanjanje_nedopustenog_sadrzaja">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Obliged"/>
        <rdfs:comment>Pružalac usluge informacionog društva je dužan da ukloni nedopušteni sadržaj bez odlaganja, a najkasnije u roku od dva radna dana od dana prijema akta organa nadležnog za primenu i postupanje po zakonu čija je odredba povređena, a kojim mu se nalaže uklanjanje nedopuštenog sadržaja. Nadležni organ donosi akt po službenoj dužnosti ili po zahtevu stranke.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost pruzaoca usluge informacionog drustva - uklanjanje nedopustenog sadrzaja</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_20__para_5</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_-_uklanjanje_nedopustenog_sadrzaja_na_zahtev_treceg_lica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_-_uklanjanje_nedopustenog_sadrzaja_na_zahtev_treceg_lica">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Obliged"/>
        <rdfs:comment>Po zahtevu trećeg lica, pružalac usluge informacionog društva je dužan da bez odlaganja, a najkasnije u roku od dva radna dana od dana prijema zahteva tog lica ukloni nedopušteni sadržaj, osim ukoliko smatra da objavljeni sadržaj nije u suprotnosti sa odredbama zakona. U tom slučaju, pružalac usluge informacionog društva može da se obrati organu nadležnom za primenu i postupanje po zakonu i zahteva da nadležni organ utvrdi da li su u konkretnom slučaju povređene odredbe zakona, usled čega je potrebno sadržaj ukloniti.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost pruzaoca usluge informacionog drustva - uklanjanje nedopustenog sadrzaja na zahtev treceg lica</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_20__para_6</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_dostavljanje_potrebnih_podataka_ovlascenim_licima -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_dostavljanje_potrebnih_podataka_ovlascenim_licima">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Obliged"/>
        <rdfs:comment>Radi vršenja nadzora, pružaoci usluga dužni su da ovlašćenim licima organa iz stava 2. ovog člana bez odlaganja pokažu ili dostave potrebne podatke i dokumentaciju u vezi sa predmetom nadzora.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost pruzaoca usluga - dostavljanje potrebnih podataka ovlascenim licima</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_21__para_5</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_informacionog_drustva_za_prenos_elektronske_poruke -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_informacionog_drustva_za_prenos_elektronske_poruke">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Obliged"/>
        <rdfs:comment>Pružalac usluga informacionog društva koji prenosi elektronske poruke koje mu je predao korisnik, dužan je da tokom pružanja usluge informacionog društva i minimum 30 dana nakon prestanka pružanja usluge čuva podatke o korisniku usluge informacionog društva, a naročito podatke o IP adresi sa koje korisnik pristupa uslugama informacionog društva tog pružaoca.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost pruzaoca usluge informacionog drustva - prenos elektronske poruke</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_16__para_3</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_komercijalna_poruka -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_komercijalna_poruka">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Obliged"/>
        <rdfs:comment>Pružalac usluge dužan je da redovno proverava i prihvata opoziv pristanka koji upućuje lice koje ne želi da prima takve komercijalne poruke.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost pruzaoca usluga - komercijalna poruka</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_8__para_2</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_navodjenje_cena -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_navodjenje_cena">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Obliged"/>
        <rdfs:comment>Ako pružalac usluga navodi cene, one moraju biti jasno i nedvosmisleno naznačene, a posebno mora naznačiti da li su u te cene uključeni troškovi dostave, ostali manipulativni troškovi, porez i drugi troškovi koji na njih utiču.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost pruzaoca usluga - navodjenje cena</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_6__para_2</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_drustva -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_drustva">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Whole"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Obliged"/>
        <rdfs:comment>Pružalac usluga dužan je da, u obliku i na način koji je neposredno i stalno dostupan, korisnicima usluga i nadležnim organima državne uprave pruži sledeće informacije:

1) ime i prezime ili naziv pružaoca usluga;

2) sedište pružaoca usluga;

3) ostale podatke o pružaocu usluga na osnovu kojih korisnik usluga može sa njim brzo i nesmetano da ostvari komunikaciju, uključujući i elektronsku adresu;

4) podatke o upisu u Registar privrednih subjekata, odnosno drugi javni registar;

5) pojedinosti o nadležnom organu, ako delatnost pružaoca usluga podleže službenom nadzoru;

6) u pogledu posebno regulisanih delatnosti, odnosno profesija:

- profesionalno ili slično strukovno udruženje kod koga je pružalac usluga registrovan;

- profesionalni naziv i država koja ga je odobrila;

- uputstva o profesionalnim pravilima u državi u kojoj se obavlja delatnost i mestu njihove dostupnosti;

7) poreski identifikacioni broj (PIB), kao i broj obveznika poreza na dodatu vrednost, iz potvrde o izvršenom evidentiranju za porez na dodatu vrednost izdate od strane nadležnog poreskog organa, ako je pružalac usluga obveznik poreza na dodatu vrednost.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost pruzaoca usluge informacionog drustva - pruzanje informacija informacionog drustva</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_6__para_1</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_drustva_fact_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_drustva_fact_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_drustva"/>
        <rdfs:comment>pruzi informaciju ime i prezime ili naziv pružaoca usluga;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost pruzaoca usluge informacionog drustva - pruzanje informacija informacionog drustva - fact 1</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_6__para_1__point_1</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_drustva_fact_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_drustva_fact_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_drustva"/>
        <rdfs:comment>pruzi informaciju sedište pružaoca usluga;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost pruzaoca usluge informacionog drustva - pruzanje informacija informacionog drustva - fact 2</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_6__para_1__point_2</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_drustva_fact_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_drustva_fact_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_drustva"/>
        <rdfs:comment>Pruzi informaciju ostale podatke o pružaocu usluga na osnovu kojih korisnik usluga može sa njim brzo i nesmetano da ostvari komunikaciju, uključujući i elektronsku adresu;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost pruzaoca usluge informacionog drustva - pruzanje informacija informacionog drustva - fact 3</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_6__para_1__point_3</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_drustva_fact_4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_drustva_fact_4">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_drustva"/>
        <rdfs:comment>Pruzi informaciju podatke o upisu u Registar privrednih subjekata, odnosno drugi javni registar;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost pruzaoca usluge informacionog drustva - pruzanje informacija informacionog drustva - fact 4</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_6__para_1__point_4</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_drustva_fact_5 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_drustva_fact_5">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_drustva"/>
        <rdfs:comment>Pruzi informaciju pojedinosti o nadležnom organu, ako delatnost pružaoca usluga podleže službenom nadzoru;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost pruzaoca usluge informacionog drustva - pruzanje informacija informacionog drustva - fact 5</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_6__para_1__point_5</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_drustva_fact_7 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_drustva_fact_7">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_drustva"/>
        <rdfs:comment>Pruzi informaciju poreski identifikacioni broj (PIB), kao i broj obveznika poreza na dodatu vrednost, iz potvrde o izvršenom evidentiranju za porez na dodatu vrednost izdate od strane nadležnog poreskog organa, ako je pružalac usluga obveznik poreza na dodatu vrednost.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost pruzaoca usluge informacionog drustva - pruzanje informacija informacionog drustva - fact 7</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_6__para_1__point_7</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_dustva_fact_6 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_dustva_fact_6">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_drustva"/>
        <rdfs:comment>Pruzi informaciju u pogledu posebno regulisanih delatnosti, odnosno profesija:

- profesionalno ili slično strukovno udruženje kod koga je pružalac usluga registrovan;

- profesionalni naziv i država koja ga je odobrila;

- uputstva o profesionalnim pravilima u državi u kojoj se obavlja delatnost i mestu njihove dostupnosti;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost pruzaoca usluge informacionog drustva - pruzanje informacija informacionog drustva - fact 6</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_6__para_1__point_6</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_zakljucenje_ugovora -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_zakljucenje_ugovora">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Whole"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Obliged"/>
        <rdfs:comment>Pružalac usluga dužan je da potencijalnom korisniku usluga, pre zaključenja ugovora o pružanju usluga, obezbedi na jasan, razumljiv i nedvosmislen način podatke i obaveštenja o:

1) postupku koji se primenjuje kod zaključivanja ugovora;

2) ugovornim odredbama;

3) opštim uslovima poslovanja, ako su sastavni deo ugovora;

4) jezicima na kojima ugovor može biti zaključen;

5) kodeksima ponašanja u skladu sa kojima postupaju pružaoci usluga i kako se ti kodeksi mogu pregledati elektronskim putem.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost pruzaoca usluge informacionog drustva -  zakljucenje ugovora sa potencijalnim korisnikom usluga</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_12__para_1</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluge_informacionog_drustva_-__zakljucenje_ugovora_sa_potencijalnim_korisnikom_usluga_-_fact_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluge_informacionog_drustva_-__zakljucenje_ugovora_sa_potencijalnim_korisnikom_usluga_-_fact_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_zakljucenje_ugovora"/>
        <rdfs:comment>obezbedi na jasan, razumljiv i nedvosmislen način podatke i obaveštenja o:  ugovornim odredbama;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost pruzaoca usluge informacionog drustva -  zakljucenje ugovora sa potencijalnim korisnikom usluga - fact 2</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_12__para_1__point_2</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluge_informacionog_drustva_-__zakljucenje_ugovora_sa_potencijalnim_korisnikom_usluga_-_fact_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluge_informacionog_drustva_-__zakljucenje_ugovora_sa_potencijalnim_korisnikom_usluga_-_fact_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_zakljucenje_ugovora"/>
        <rdfs:comment>obezbedi na jasan, razumljiv i nedvosmislen način podatke i obaveštenja o:
opštim uslovima poslovanja, ako su sastavni deo ugovora;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost pruzaoca usluge informacionog drustva -  zakljucenje ugovora sa potencijalnim korisnikom usluga - fact 3</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_12__para_1__point_3</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluge_informacionog_drustva_-__zakljucenje_ugovora_sa_potencijalnim_korisnikom_usluga_-_fact_4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluge_informacionog_drustva_-__zakljucenje_ugovora_sa_potencijalnim_korisnikom_usluga_-_fact_4">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_zakljucenje_ugovora"/>
        <rdfs:comment>obezbedi na jasan, razumljiv i nedvosmislen način podatke i obaveštenja o: jezicima na kojima ugovor može biti zaključen;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost pruzaoca usluge informacionog drustva -  zakljucenje ugovora sa potencijalnim korisnikom usluga - fact 4</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_12__para_1__point_4</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluge_informacionog_drustva_-__zakljucenje_ugovora_sa_potencijalnim_korisnikom_usluga_-_fact_5 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluge_informacionog_drustva_-__zakljucenje_ugovora_sa_potencijalnim_korisnikom_usluga_-_fact_5">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_zakljucenje_ugovora"/>
        <rdfs:comment>obezbedi na jasan, razumljiv i nedvosmislen način podatke i obaveštenja o:
 kodeksima ponašanja u skladu sa kojima postupaju pružaoci usluga i kako se ti kodeksi mogu pregledati elektronskim putem.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost pruzaoca usluge informacionog drustva -  zakljucenje ugovora sa potencijalnim korisnikom usluga - fact 5</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_12__para_1__point_5</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluge_informacionog_drustva_dostupnost_teksta_ugovora -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluge_informacionog_drustva_dostupnost_teksta_ugovora">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Obliged"/>
        <rdfs:comment>Pružalac usluga dužan je da obezbedi da tekst ugovora i odredbe opštih uslova poslovanja koje su sastavni deo ugovora zaključenih u elektronskom obliku budu dostupni korisnicima usluga na način koji omogućava njihovo skladištenje, ponovno korišćenje i reprodukovanje.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost pruzaoca usluge informacionog drustva - dostupnost teksta ugovora</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_13</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_duznosti_pruzalac_usluga_informacionog_drustva -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_duznosti_pruzalac_usluga_informacionog_drustva">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Exception"/>
        <expression:towards rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_nedopusteno_delovanje_korisnika_usluga"/>
        <rdfs:comment>Prilikom pružanja usluga informacionog društva, pružalac usluga nije dužan da pregleda podatke koje je skladištio, preneo ili učinio dostupnim, odnosno da ispituje okolnosti koje bi upućivale na nedopušteno delovanje korisnika usluga.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Iskljucenje odgovornosti - nedopusteno delovanje korisnika usluga</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_20__para_1</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_-_privremeno_skladistenje_podataka_-_fact_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_-_privremeno_skladistenje_podataka_-_fact_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_privremeno_skladistenje_podataka"/>
        <rdfs:comment>ako ne menja podatke;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Iskljucenje odgovornosti - privremeno skladistenje podataka - fact 1</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_17__para_1__point_1</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_-_privremeno_skladistenje_podataka_-_fact_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_-_privremeno_skladistenje_podataka_-_fact_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_privremeno_skladistenje_podataka"/>
        <rdfs:comment>ako uvažava uslove za pristup podacima;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Iskljucenje odgovornosti - privremeno skladistenje podataka - fact 2</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_17__para_1__point_2</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_privremeno_skladistenje_podataka -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_privremeno_skladistenje_podataka">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Exception"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Whole"/>
        <expression:towards rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_privremeno_skladistenje_podataka"/>
        <rdfs:comment>Pružalac usluga koji podatke unete od strane korisnika usluga prenosi posredstvom komunikacione mreže, nije odgovoran za automatsko, posredničko i privremeno skladištenje koje služi samo za efikasnije formiranje prenosa podataka traženih od strane drugih korisnika usluga, ako:
1) ne menja podatke;
2) uvažava uslove za pristup podacima;
3) postupa u skladu sa pravilima za ažuriranje podataka;
4) deluje u skladu sa dozvoljenom primenom tehnologija za prikupljanje podataka;
5) ukloni ili onemogući pristup podacima koje je čuvao odmah nakon saznanja da su podaci uklonjeni iz prenosa posredstvom mreže ili je onemogućen pristup do njih, kao i kada je sud, odnosno drugi nadležni organ, naredio njihovo uklanjanje ili onemogućavanje pristupa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Iskljucenje odgovornosti - privremeno skladistenje podataka</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_17</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_privremeno_skladistenje_podataka_fact_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_privremeno_skladistenje_podataka_fact_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_privremeno_skladistenje_podataka"/>
        <rdfs:comment>ako postupa u skladu sa pravilima za ažuriranje podataka;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Iskljucenje odgovornosti - privremeno skladistenje podataka - fact 3</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_17__para_1__point_3</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_privremeno_skladistenje_podataka_fact_4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_privremeno_skladistenje_podataka_fact_4">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_privremeno_skladistenje_podataka"/>
        <rdfs:comment>ako deluje u skladu sa dozvoljenom primenom tehnologija za prikupljanje podataka;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Iskljucenje odgovornosti - privremeno skladistenje podataka - fact 4</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_17__para_1__point_4</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_privremeno_skladistenje_podataka_fact_5 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_privremeno_skladistenje_podataka_fact_5">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_privremeno_skladistenje_podataka"/>
        <rdfs:comment>ako ukloni ili onemogući pristup podacima koje je čuvao odmah nakon saznanja da su podaci uklonjeni iz prenosa posredstvom mreže ili je onemogućen pristup do njih, kao i kada je sud, odnosno drugi nadležni organ, naredio njihovo uklanjanje ili onemogućavanje pristupa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Iskljucenje odgovornosti - privremeno skladistenje podataka - fact 5</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_17__para_1__point_5</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_pristup_podacima_drugog_pruzaoca_usluga -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_pristup_podacima_drugog_pruzaoca_usluga">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Exception"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Whole"/>
        <expression:towards rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_pristup_podacima_drugog_pruzaoca_usluga"/>
        <rdfs:comment>Pružalac usluga koji posredstvom elektronskog upućivanja omogući pristup podacima drugog pružaoca usluga, nije odgovoran za te informacije, ako:

1) nije znao niti je mogao znati za nedopušteno delovanje korisnika usluga ili za sadržaj podataka u tim informacijama;

2) odmah nakon saznanja da se radi o nedopuštenom delovanju ili podatku ukloni ili onemogući pristup podacima.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Iskljucenje odgovornosti - pristup podacima drugog pruzaoca usluga</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_19</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_pristup_podacima_drugog_pruzaoca_usluga_fact_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_pristup_podacima_drugog_pruzaoca_usluga_fact_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_pristup_podacima_drugog_pruzaoca_usluga"/>
        <rdfs:comment>ako nije znao niti je mogao znati za nedopušteno delovanje korisnika usluga ili za sadržaj podataka u tim informacijama;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Iskljucenje odgovornosti - pristup podacima drugog pruzaoca usluga - fact 1</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_19__para_1__point_1</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_pristup_podacima_drugog_pruzaoca_usluga_fact_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_pristup_podacima_drugog_pruzaoca_usluga_fact_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_pristup_podacima_drugog_pruzaoca_usluga"/>
        <rdfs:comment>ako odmah nakon saznanja da se radi o nedopuštenom delovanju ili podatku ukloni ili onemogući pristup podacima.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Iskljucenje odgovornosti - pristup podacima drugog pruzaoca usluga - fact 2</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_19__para_1__point_2</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_sadrzaj_poslate_poruke -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_sadrzaj_poslate_poruke">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Exception"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Whole"/>
        <expression:towards rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_sadrzaj_poslate_poruke"/>
        <rdfs:comment>Pružalac usluga koji prenosi elektronske poruke koje mu je predao korisnik usluga, nije odgovoran za sadržaj poslate poruke i njeno upućivanje, ako nije:
1) inicirao prenos;
2) izvršio odabir podataka ili dokumenata koji se prenose;
3) izuzeo ili izmenio podatke u sadržaju poruke ili dokumenata;
4) odabrao primaoca prenosa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Iskljucenje odgovornosti - sadrzaj poslate poruke</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_16__para_1</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_sadrzaj_poslate_poruke_fact_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_sadrzaj_poslate_poruke_fact_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_sadrzaj_poslate_poruke"/>
        <rdfs:comment>nije inicirao prenos;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Iskljucenje odgovornosti - sadrzaj poslate poruke - fact 1</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_16__para_1__point_1</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_sadrzaj_poslate_poruke_fact_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_sadrzaj_poslate_poruke_fact_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_sadrzaj_poslate_poruke"/>
        <rdfs:comment>nije izvršio odabir podataka ili dokumenata koji se prenose;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Iskljucenje odgovornosti - sadrzaj poslate poruke - fact 2</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_16__para_1__point_2</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_sadrzaj_poslate_poruke_fact_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_sadrzaj_poslate_poruke_fact_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_sadrzaj_poslate_poruke"/>
        <rdfs:comment>nije izuzeo ili izmenio podatke u sadržaju poruke ili dokumenata;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Iskljucenje odgovornosti - sadrzaj poslate poruke - fact 3</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_16__para_1__point_3</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_sadrzaj_poslate_poruke_fact_4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_sadrzaj_poslate_poruke_fact_4">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_sadrzaj_poslate_poruke"/>
        <rdfs:comment>nije odabrao primaoca prenosa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Iskljucenje odgovornosti - sadrzaj poslate poruke - fact 4</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_16__para_1__point_4</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_sadrzaj_skladistenog_podatka -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_sadrzaj_skladistenog_podatka">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Exception"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Whole"/>
        <expression:towards rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_sadrzaj_skladistenog_podatka"/>
        <rdfs:comment>Pružalac usluga koji skladišti podatke pružene od strane korisnika usluga, na zahtev korisnika usluga, nije odgovoran za sadržaj skladištenog podatka, ako:

1) nije znao niti je mogao znati za nedopušteno delovanje korisnika usluga ili za sadržaj podatka;

2) odmah nakon saznanja da se radi o nedopuštenom delovanju ili podatku ukloni ili onemogući pristup tom podatku.

Odredba stava 1. ovog člana ne primenjuje se u slučajevima kada je korisnik usluga lice zavisno na bilo koji način od pružaoca usluga (povezana privredna društva u smislu zakona kojim se uređuje položaj privrednih društava).</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Iskljucenje odgovornosti - sadrzaj skladistenog podatka</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_18</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_sadrzaj_skladistenog_podatka_fact_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_sadrzaj_skladistenog_podatka_fact_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_sadrzaj_skladistenog_podatka"/>
        <rdfs:comment>ako nije znao niti je mogao znati za nedopušteno delovanje korisnika usluga ili za sadržaj podatka;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Iskljucenje odgovornosti - sadrzaj skladistenog podatka - fact 1</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_18__para_1__point_1</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_sadrzaj_skladistenog_podatka_fact_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_sadrzaj_skladistenog_podatka_fact_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Iskljucenje_odgovornosti_za_sadrzaj_skladistenog_podatka"/>
        <rdfs:comment>ako odmah nakon saznanja da se radi o nedopuštenom delovanju ili podatku ukloni ili onemogući pristup tom podatku.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Iskljucenje odgovornosti - sadrzaj skladistenog podatka - fact 2</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_18__para_1__point_2</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Izuzetak_duznost_pruzaoca_usluga_uklanjanje_nedopustenog_sadrzaja_na_zahtev_treceg_lica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Izuzetak_duznost_pruzaoca_usluga_uklanjanje_nedopustenog_sadrzaja_na_zahtev_treceg_lica">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Exception"/>
        <expression:towards rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_uklanjanje_nedopustenog_sadrzaja_na_zahtev_treceg_lica"/>
        <rdfs:comment>Po zahtevu trećeg lica, pružalac usluge informacionog društva je dužan da bez odlaganja, a najkasnije u roku od dva radna dana od dana prijema zahteva tog lica ukloni nedopušteni sadržaj, osim ukoliko smatra da objavljeni sadržaj nije u suprotnosti sa odredbama zakona. U tom slučaju, pružalac usluge informacionog društva može da se obrati organu nadležnom za primenu i postupanje po zakonu i zahteva da nadležni organ utvrdi da li su u konkretnom slučaju povređene odredbe zakona, usled čega je potrebno sadržaj ukloniti.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Izuzetak - Duznost pruzaoca usluga - uklanjanje nedopustenog sadrzaja na zahtev treceg lica</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_20__para_6</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Komercijalna_poruka -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Komercijalna_poruka">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/action.owl#Artifact"/>
        <rdfs:label>Komercijalna poruka</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Ministarstvo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Ministarstvo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/legal-action.owl#Public_Body"/>
        <rdfs:label>Ministarstvo Republike Srbije</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Nadlezni_organ -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Nadlezni_organ">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/legal-action.owl#Public_Body"/>
        <rdfs:label>Nadlezni organ</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Nadzor_nad_primenom_zakona -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Nadzor_nad_primenom_zakona">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Obliged"/>
        <rdfs:comment>Nadzor nad primenom ovog zakona vrši ministarstvo nadležno za poslove trgovine i usluga, odnosno ministarstvo nadležno za poslove elektronskih komunikacija i informacionog društva.

Inspekcijski nadzor nad primenom ovog zakona ministarstvo nadležno za poslove trgovine i usluga vrši preko tržišnih inspektora, a ministarstvo nadležno za poslove elektronskih komunikacija i informacionog društva preko inspektora za usluge informacionog društva, u skladu sa ovim zakonom i propisima kojima se uređuje inspekcijski nadzor.

Inspektor za usluge informacionog društva obaveštava operatora elektronskih komunikacija da je izrečena mera iz člana 5a ovog zakona i izdaje nalog operatoru, shodno kojem se operator obavezuje da onemogući pristup uslugama pružaoca usluge informacionog društva koji ima sedište u zemlji članici Evropske unije.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Nadzor nad primenom zakona</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_21</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-__zakljucenje_ugovora_sa_potencijalnim_korisnikom_usluga -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-__zakljucenje_ugovora_sa_potencijalnim_korisnikom_usluga">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Norm"/>
        <expression:addressee rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluge_informacionog_drustva"/>
        <norm:allows rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_zakljucenje_ugovora"/>
        <rdfs:label>Norma -  zakljucenje ugovora sa potencijalnim korisnikom usluga</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_definicija_komercijalne_poruke -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_definicija_komercijalne_poruke">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Norm"/>
        <rdfs:label>Norma - definicija komercijalne poruke</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_dostavljanje_potrebnih_podataka_ovlascenim_licima -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_dostavljanje_potrebnih_podataka_ovlascenim_licima">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Norm"/>
        <expression:addressee rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluga_prenosa_elektronske_poruke"/>
        <norm:allows rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_dostavljanje_potrebnih_podataka_ovlascenim_licima"/>
        <rdfs:label>Norma - dostavljanje potrebnih podataka ovlascenim licima</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_dostupnost_teksta_ugovora -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_dostupnost_teksta_ugovora">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Norm"/>
        <expression:addressee rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluge_informacionog_drustva"/>
        <norm:allows rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluge_informacionog_drustva_dostupnost_teksta_ugovora"/>
        <rdfs:label>Norma - dostupnost teksta ugovora</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_komercijalna_poruka -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_komercijalna_poruka">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Norm"/>
        <expression:addressee rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluge_informacionog_drustva"/>
        <norm:allows rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_komercijalna_poruka"/>
        <rdfs:label>Norma - komercijalna poruka</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_nadzor_nad_primenom_zakona -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_nadzor_nad_primenom_zakona">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Norm"/>
        <expression:addressee rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Ministarstvo"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Zakon_o_elektronskoj_trgovini"/>
        <norm:allows rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Nadzor_nad_primenom_zakona"/>
        <rdfs:label>Norma - nadzor nad primenom zakona</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_navodjenje_cena -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_navodjenje_cena">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Norm"/>
        <expression:addressee rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluga_prenosa_elektronske_poruke"/>
        <norm:allows rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_navodjenje_cena"/>
        <rdfs:label>Norma - navodjenje cena</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_nedopusteno_delovanje_korisnika_usluga -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_nedopusteno_delovanje_korisnika_usluga">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Norm"/>
        <expression:addressee rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluge_informacionog_drustva"/>
        <rdfs:label>Norma - nedopusteno delovanje korisnika usluga</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_obavestavanje_nadleznog_organa -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_obavestavanje_nadleznog_organa">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Norm"/>
        <expression:addressee rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluge_informacionog_drustva"/>
        <norm:allows rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_-_obavestavanje_nadleznog_organa"/>
        <rdfs:label>Norma - obavestavanje nadleznog organa</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_predocenje_podataka -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_predocenje_podataka">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Norm"/>
        <expression:addressee rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluga_prenosa_elektronske_poruke"/>
        <norm:allows rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_-_predocenje_podataka"/>
        <rdfs:label>Norma - predocenje podataka</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_prenos_elektronske_poruke -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_prenos_elektronske_poruke">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Norm"/>
        <expression:addressee rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluge_informacionog_drustva"/>
        <norm:allows rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_informacionog_drustva_za_prenos_elektronske_poruke"/>
        <rdfs:label>Norma - prenos elektronske poruke</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_pristup_podacima_drugog_pruzaoca_usluga -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_pristup_podacima_drugog_pruzaoca_usluga">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Norm"/>
        <expression:addressee rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluga_prenosa_elektronske_poruke"/>
        <rdfs:label>Norma - pristup podacima drugog pruzaoca usluga</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_privremeno_skladistenje_podataka -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_privremeno_skladistenje_podataka">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Norm"/>
        <expression:addressee rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluga_prenosa_elektronske_poruke"/>
        <rdfs:label>Norma - privremeno skladistenje podataka</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_pruzanje_informacija_informacionog_drustva -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_pruzanje_informacija_informacionog_drustva">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Norm"/>
        <expression:addressee rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluge_informacionog_drustva"/>
        <norm:allows rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_pruzanje_informacija_informacionog_drustva"/>
        <rdfs:label>Norma - pruzanje informacija informacionog drustva</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_sadrzaj_poslate_poruke -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_sadrzaj_poslate_poruke">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Norm"/>
        <expression:addressee rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluga_prenosa_elektronske_poruke"/>
        <rdfs:label>Norma - sadrzaj poslate poruke</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_sadrzaj_skladistenog_podatka -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_sadrzaj_skladistenog_podatka">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Norm"/>
        <expression:addressee rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluga_prenosa_elektronske_poruke"/>
        <rdfs:label>Norma - sadrzaj skladistenog podatka</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_slanje_komercijalne_poruke -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_slanje_komercijalne_poruke">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Norm"/>
        <expression:addressee rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluge_informacionog_drustva"/>
        <rdfs:label>Norma - slanje komercijalne poruke</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_uklanjanje_nedopustenog_sadrzaja -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_uklanjanje_nedopustenog_sadrzaja">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Norm"/>
        <expression:addressee rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluge_informacionog_drustva"/>
        <norm:allows rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_-_uklanjanje_nedopustenog_sadrzaja"/>
        <rdfs:label>Norma - uklanjanje nedopustenog sadrzaja</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_uklanjanje_nedopustenog_sadrzaja_na_zahtev_treceg_lica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_uklanjanje_nedopustenog_sadrzaja_na_zahtev_treceg_lica">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Norm"/>
        <expression:addressee rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluge_informacionog_drustva"/>
        <norm:allows rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_-_uklanjanje_nedopustenog_sadrzaja_na_zahtev_treceg_lica"/>
        <rdfs:label>Norma - uklanjanje nedopustenog sadrzaja na zahtev treceg lica</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Obavesti_o_hitnoj_meri_ogranicavanja_slobode_pruzanja_usluge -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Obavesti_o_hitnoj_meri_ogranicavanja_slobode_pruzanja_usluge">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Obligative_Right"/>
        <time:preceeds rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#ogranicavanje_slobode_pruzanja_usluga"/>
        <rdfs:comment>U slučaju iz stava 6. ovog člana ministarstvo je dužno da, bez odlaganja, a najkasnije u roku od 15 dana od dana preduzimanja mera obavesti nadležni organ države sedišta pružaoca usluge i Evropsku komisiju o izrečenoj meri i razlozima zbog kojih se smatra da se radi o hitnom slučaju.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Obavesti o hitnoj meri ogranicavanja slobode pruzanja usluge</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_5a__para_7</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Oblasti_na_koje_se_zakon_ne_primenjuje -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Oblasti_na_koje_se_zakon_ne_primenjuje">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Exception"/>
        <expression:towards rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Zakon_o_elektronskoj_trgovini"/>
        <rdfs:comment>Odredbe ovog zakona ne primenjuju se na: zaštitu podataka o ličnosti, delatnost javnih beležnika i drugih srodnih profesija u pogledu primene poverenih javnih ovlašćenja, restriktivne sporazume u smislu propisa o zaštiti konkurencije, oporezivanje, zastupanje stranaka i zaštitu njihovih interesa pred sudovima, kao ni na igre na sreću sa novčanim ulozima, uključujući lutrijske igre, igre u kazinima, kladioničke igre i igre na sreću na automatima, ako posebnim zakonom nije drukčije određeno.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Oblasti na koje se zakon ne primenjuje</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_2</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Odgovorno_lice_u_pravnom_licu -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Odgovorno_lice_u_pravnom_licu">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/legal-action.owl#Natural_Person"/>
        <rdfs:label>Odgovorno lice u pravnom licu</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Operator_elektronskih_komunikacija -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Operator_elektronskih_komunikacija">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/legal-action.owl#Private_Legal_Person"/>
        <rdfs:label>Operator elektronskih komunikacija</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Operator_elektronskih_komunikacija_pravno_lice -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Operator_elektronskih_komunikacija_pravno_lice">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/legal-action.owl#Company"/>
        <rdfs:label>Operator elektronskih komunikacija pravno lice</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Operator_elektronskih_komunikacija_preduzetnik -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Operator_elektronskih_komunikacija_preduzetnik">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/legal-action.owl#Natural_Person"/>
        <rdfs:label>Operator elektronskih komunikacija preduzetnik</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Opoziv_ogranicavanja_slobode_pruzanja_usluge -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Opoziv_ogranicavanja_slobode_pruzanja_usluge">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Obligative_Right"/>
        <expression:addressee rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Ministarstvo"/>
        <time-modification:produce_inforce_modification rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#ogranicavanje_slobode_pruzanja_usluga"/>
        <rdfs:comment>Mere kojima se ograničava sloboda pružanja usluga informacionog društva potrebno je ukinuti ili opozvati odmah nakon prestanka postojanja razloga zbog kojeg su određene, a na zahtev pružaoca usluge informacionog društva kome je mera izrečena, drugog zainteresovanog lica ili Evropske komisije.

Meru iz stava 10. ovog člana može opozvati ili ukinuti nadležno ministarstvo po službenoj dužnosti nakon prestanka razloga zbog kojih je mera određena.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Opoziv ogranicavanja slobode pruzanja usluge</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_5a__para_10</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Postupanje_po_nalogu_inspektora_i_onemogućavanje_pristupa_uslugama -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Postupanje_po_nalogu_inspektora_i_onemogućavanje_pristupa_uslugama">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Norm"/>
        <expression:addressee rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Operator_elektronskih_komunikacija"/>
        <norm:allows rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_operatora_elektronskih_komunikacija"/>
        <rdfs:label>Norma - postupanje po nalogu inspektora i onemogućavanje pristupa uslugama</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Prekogranicna_usluga_informacionog_drustva -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Prekogranicna_usluga_informacionog_drustva">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/action.owl#Collaborative_Plan"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Allowed"/>
        <rdfs:comment>Prekogranično pružanje usluga je pružanje usluga u Republici Srbiji ili Evropskoj uniji kada pružalac usluge nema sedište, odnosno nije poslovno nastanjen na teritoriji države u kojoj se usluga pruža.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Prekogranicna usluga informacionog drustva</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_5a__para_1</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Prekrsaj_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Prekrsaj_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Observation_of_Violation"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-__zakljucenje_ugovora_sa_potencijalnim_korisnikom_usluga"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_dostavljanje_potrebnih_podataka_ovlascenim_licima"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_dostupnost_teksta_ugovora"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_obavestavanje_nadleznog_organa"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_predocenje_podataka"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_pristup_podacima_drugog_pruzaoca_usluga"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_privremeno_skladistenje_podataka"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_sadrzaj_skladistenog_podatka"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_uklanjanje_nedopustenog_sadrzaja"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_uklanjanje_nedopustenog_sadrzaja_na_zahtev_treceg_lica"/>
        <role:imposed_on rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluga_pravno_lice"/>
        <Nova_ontologija:kaznaDo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">100000</Nova_ontologija:kaznaDo>
        <Nova_ontologija:kaznaDo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1500000</Nova_ontologija:kaznaDo>
        <rdfs:comment>Kazna od 100000 do 1500000</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Prekrsaj 1</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_22__para_1</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Prekrsaj_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Prekrsaj_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Observation_of_Violation"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-__zakljucenje_ugovora_sa_potencijalnim_korisnikom_usluga"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_dostavljanje_potrebnih_podataka_ovlascenim_licima"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_dostupnost_teksta_ugovora"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_obavestavanje_nadleznog_organa"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_predocenje_podataka"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_pristup_podacima_drugog_pruzaoca_usluga"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_privremeno_skladistenje_podataka"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_sadrzaj_skladistenog_podatka"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_uklanjanje_nedopustenog_sadrzaja_na_zahtev_treceg_lica"/>
        <role:imposed_on rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Odgovorno_lice_u_pravnom_licu"/>
        <Nova_ontologija:kaznaDo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">150000</Nova_ontologija:kaznaDo>
        <Nova_ontologija:kaznaOd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10000</Nova_ontologija:kaznaOd>
        <rdfs:comment>Kazna od 10000 do 150000</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Prekrsaj 2</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_22__para_2</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Prekrsaj_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Prekrsaj_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Observation_of_Violation"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-__zakljucenje_ugovora_sa_potencijalnim_korisnikom_usluga"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_dostavljanje_potrebnih_podataka_ovlascenim_licima"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_dostupnost_teksta_ugovora"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_obavestavanje_nadleznog_organa"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_predocenje_podataka"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_pristup_podacima_drugog_pruzaoca_usluga"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_privremeno_skladistenje_podataka"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_sadrzaj_skladistenog_podatka"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_uklanjanje_nedopustenog_sadrzaja"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_uklanjanje_nedopustenog_sadrzaja_na_zahtev_treceg_lica"/>
        <role:imposed_on rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluga_preduzetnik"/>
        <Nova_ontologija:kaznaDo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">300000</Nova_ontologija:kaznaDo>
        <Nova_ontologija:kaznaOd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10000</Nova_ontologija:kaznaOd>
        <rdfs:comment>Kazna od 10000 do 300000</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Prekrsaj 3</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_22__para_3</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Prekrsaj_4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Prekrsaj_4">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Observation_of_Violation"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_pruzanje_informacija_informacionog_drustva"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_slanje_komercijalne_poruke"/>
        <role:imposed_on rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluga_pravno_lice"/>
        <Nova_ontologija:kaznaOd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">100000</Nova_ontologija:kaznaOd>
        <rdfs:comment>Kazna od 100000</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Prekrsaj 4</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_22__para_5</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Prekrsaj_5 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Prekrsaj_5">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Observation_of_Violation"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_pruzanje_informacija_informacionog_drustva"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_slanje_komercijalne_poruke"/>
        <role:imposed_on rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Odgovorno_lice_u_pravnom_licu"/>
        <Nova_ontologija:kaznaOd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10000</Nova_ontologija:kaznaOd>
        <rdfs:comment>Kazna od 10000</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Prekrsaj 5</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_22__para_6</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Prekrsaj_6 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Prekrsaj_6">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Observation_of_Violation"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_pruzanje_informacija_informacionog_drustva"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_slanje_komercijalne_poruke"/>
        <role:imposed_on rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluga_preduzetnik"/>
        <Nova_ontologija:kaznaOd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">20000</Nova_ontologija:kaznaOd>
        <rdfs:comment>Kazna od 20000</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Prekrsaj 6</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_22__para_7</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Prekrsaj_7 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Prekrsaj_7">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Observation_of_Violation"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_nadzor_nad_primenom_zakona"/>
        <role:imposed_on rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Operator_elektronskih_komunikacija_pravno_lice"/>
        <Nova_ontologija:kaznaDo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1000000</Nova_ontologija:kaznaDo>
        <Nova_ontologija:kaznaOd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">50000</Nova_ontologija:kaznaOd>
        <rdfs:comment>Kazna od 50000 do 1000000</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Prekrsaj 7</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_22__para_8</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Prekrsaj_8 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Prekrsaj_8">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Observation_of_Violation"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_nadzor_nad_primenom_zakona"/>
        <role:imposed_on rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Odgovorno_lice_u_pravnom_licu"/>
        <Nova_ontologija:kaznaDo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">150000</Nova_ontologija:kaznaDo>
        <Nova_ontologija:kaznaOd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10000</Nova_ontologija:kaznaOd>
        <rdfs:comment>Kazna od 10000 do 150000</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Prekrsaj 8</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_22__para_9</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Prekrsaj_9 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Prekrsaj_9">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Observation_of_Violation"/>
        <expression:evaluates rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Norma_-_nadzor_nad_primenom_zakona"/>
        <role:imposed_on rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Operator_elektronskih_komunikacija_preduzetnik"/>
        <Nova_ontologija:kaznaOd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10000</Nova_ontologija:kaznaOd>
        <Nova_ontologija:kaznaOd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">300000</Nova_ontologija:kaznaOd>
        <rdfs:comment>Kazna od 10000 do 300000</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Prekrsaj 9</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_22__para_10</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Primena_i_postupanje_po_zakonu -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Primena_i_postupanje_po_zakonu">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Norm"/>
        <expression:addressee rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Nadlezni_organ"/>
        <norm:allows rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_nadleznog_organa"/>
        <rdfs:label>Norma -  primena i postupanje po zakonu</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluga_pravno_lice -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluga_pravno_lice">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/legal-action.owl#Company"/>
        <rdfs:label>Pruzalac usluga pravno lice</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluga_preduzetnik -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluga_preduzetnik">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/legal-action.owl#Natural_Person"/>
        <rdfs:label>Pruzalac usluga preduzetnik</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluga_prenosa_elektronske_poruke -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluga_prenosa_elektronske_poruke">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/action.owl#Agent"/>
        <rdfs:label>Pruzalac usluga prenosa elektronske poruke</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluge_informacionog_drustva -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Pruzalac_usluge_informacionog_drustva">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/action.owl#Agent"/>
        <rdfs:label>Pruzalac usluge informacionog drustva</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Razlog_ogranicavanja_slobode_pruzanja_usluge_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Razlog_ogranicavanja_slobode_pruzanja_usluge_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Argument"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Razlozi_ogranicavanja_slobode_pruzanja_usluge"/>
        <rdfs:comment>samo ako je to neophodno za zaštitu (od stvarne i ozbiljne opasnosti) javnog poretka, a naročito sprečavanje, istraživanje, otkrivanje i gonjenje izvršilaca krivičnih dela, zaštitu maloletnika i borbu protiv izazivanja mržnje po osnovu rase, pola, vere ili nacionalnosti i povrede ljudskog dostojanstva pojedinca;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Razlog ogranicavanja slobode pruzanja usluge 1</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_5a__para_3__point_1</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Razlog_ogranicavanja_slobode_pruzanja_usluge_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Razlog_ogranicavanja_slobode_pruzanja_usluge_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Argument"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Razlozi_ogranicavanja_slobode_pruzanja_usluge"/>
        <rdfs:comment>samo ako je to neophodno za zaštitu (od stvarne i ozbiljne opasnosti) javne bezbednosti, uključujući zaštitu nacionalne bezbednosti i odbranu;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Razlog ogranicavanja slobode pruzanja usluge 2</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_5a__para_3__point_2</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Razlog_ogranicavanja_slobode_pruzanja_usluge_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Razlog_ogranicavanja_slobode_pruzanja_usluge_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Argument"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Razlozi_ogranicavanja_slobode_pruzanja_usluge"/>
        <rdfs:comment>samo ako je to neophodno za zaštitu (od stvarne i ozbiljne opasnosti) javnog zdravlja</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Razlog ogranicavanja slobode pruzanja usluge 3</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_5a__para_3__point_3</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Razlog_ogranicavanja_slobode_pruzanja_usluge_4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Razlog_ogranicavanja_slobode_pruzanja_usluge_4">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Argument"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Razlozi_ogranicavanja_slobode_pruzanja_usluge"/>
        <rdfs:comment>samo ako je to neophodno za zaštitu (od stvarne i ozbiljne opasnosti) zaštitu potrošača uključujući i ulagače.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Razlog ogranicavanja slobode pruzanja usluge 4</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_5a__para_3__point_4</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Razlozi_ogranicavanja_slobode_pruzanja_usluge -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Razlozi_ogranicavanja_slobode_pruzanja_usluge">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Reason"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Whole"/>
        <expression:asserts rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#ogranicavanje_slobode_pruzanja_usluga"/>
        <rdfs:label>Razlozi ogranicavanja slobode pruzanja usluge</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_5a__para_3</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Službeni_glasnik_RS_2009 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Službeni_glasnik_RS_2009">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Proclamation"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/process.owl#Continuation"/>
        <rdfs:comment>Službeni glasnik Republike Srbije 41/2009</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Službeni_glasnik_RS_2009</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Službeni_glasnik_RS_2013 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Službeni_glasnik_RS_2013">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Proclamation"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/process.owl#Continuation"/>
        <rdfs:comment>Službeni glasnik Republike Srbije 95/2013</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Službeni_glasnik_RS_2013</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Službeni_glasnik_RS_2019 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Službeni_glasnik_RS_2019">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Proclamation"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/process.owl#Continuation"/>
        <rdfs:comment>Službeni glasnik Republike Srbije 52/2019</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Službeni_glasnik_RS_2019</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Usluga -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Usluga">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/action.owl#Collaborative_Plan"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Allowed"/>
        <rdfs:comment>Pruzanje usluga informacionog drustva je slobodno.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Usluga informacionog drustva</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_5</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Zakon_o_elektronskoj_trgovini -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Zakon_o_elektronskoj_trgovini">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Code"/>
        <expression:bears rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Definicije_zakona"/>
        <process:participant_in rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Službeni_glasnik_RS_2009"/>
        <process:participant_in rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Službeni_glasnik_RS_2013"/>
        <process:participant_in rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Službeni_glasnik_RS_2019"/>
        <rdfs:comment>Zakon o elektronskoj trgovini</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Zakon o elektronskoj trgovini</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#komercijalna_poruka_definicija -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#komercijalna_poruka_definicija">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Definitional_Expression"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Definicije_zakona"/>
        <rdfs:comment>komercijalna poruka je svaki oblik komunikacije u cilju promovisanja robe, usluga ili poslovnog ugleda pravnog ili fizičkog lica koje obavlja registrovanu delatnost, sa izuzetkom:

    (1) davanja informacija koje omogućavaju neposredan pristup delatnosti ovog lica, kao što su informacije o njegovoj elektronskoj adresi ili adresi elektronske pošte;

    (2) davanja, bez naknade, informacija koje su prikupljene istraživanjima ili na drugi sličan način, o robi, uslugama ili poslovnom ugledu ovog lica;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Definicija: komercijalna poruka</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_3__para_1__point_6</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#korisnik_usluga_definicija -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#korisnik_usluga_definicija">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Definitional_Expression"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Definicije_zakona"/>
        <rdfs:comment>korisnik usluga je svako fizičko lice, fizičko lice koje je registrovano za obavljanje određene delatnosti u skladu sa zakonom ili pravno lice koje zbog profesionalnih ili drugih ciljeva koristi usluge informacionog društva;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Definicija: korisnik usluga</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_3__para_1__point_3</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#ogranicavanje_slobode_pruzanja_usluga -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#ogranicavanje_slobode_pruzanja_usluga">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Exception"/>
        <expression:towards rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Prekogranicna_usluga_informacionog_drustva"/>
        <expression:towards rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Usluga"/>
        <role:played_by rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Ministarstvo"/>
        <time:starts rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Cekanje_pred_ogranicavanje_slobode_pruzanja_usluge"/>
        <rdfs:comment>Ministarstvo nadležno za elektronske komunikacije i informaciono društvo (u daljem tekstu: ministarstvo) preko inspekcije može, srazmerno cilju koji se želi postići, preduzeti mere ograničavanja slobode pružanja usluga informacionog društva iz člana 21. stav 3. ovog zakona pružaocima usluga sa sedištem u zemljama članicama Evropske unije, samo ako je to neophodno za zaštitu (od stvarne i ozbiljne opasnosti):
1) javnog poretka, a naročito sprečavanje, istraživanje, otkrivanje i gonjenje izvršilaca krivičnih dela, zaštitu maloletnika i borbu protiv izazivanja mržnje po osnovu rase, pola, vere ili nacionalnosti i povrede ljudskog dostojanstva pojedinca;
2) javne bezbednosti, uključujući zaštitu nacionalne bezbednosti i odbranu;
3) javnog zdravlja;
4) zaštitu potrošača uključujući i ulagače.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Ogranicavanje slobode pruzanja usluga</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_5a__para_3</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#operator_elektronskih_komunikacija_definicija -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#operator_elektronskih_komunikacija_definicija">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Definitional_Expression"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Definicije_zakona"/>
        <rdfs:comment>operator elektronskih komunikacija je lice definisano u smislu zakona kojim se uređuju elektronske komunikacije.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Definicija: operator elektronskih komunikacija</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_3__para_1__point_7</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#potrosac_definicija -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#potrosac_definicija">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Definitional_Expression"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Definicije_zakona"/>
        <rdfs:comment>potrošač je fizičko lice koje kupuje robu, odnosno usluge radi zadovoljavanja ličnih potreba ili potreba domaćinstva;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Definicija: potrosac</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_3__para_1__point_4</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#pruzalac_usluge_informacionog_drustva_definicija -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#pruzalac_usluge_informacionog_drustva_definicija">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Definitional_Expression"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Definicije_zakona"/>
        <rdfs:comment>pružalac usluge informacionog društva je pravno ili fizičko lice. Pružanje usluga informacionog društva u komercijalne svrhe može obavljati pravno ili fizičko lice koje je registrovano za obavljanje određene delatnosti u skladu sa zakonom;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Definicija: pruzalac usluge informacionog drustva</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_3__para_1__point_2</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#ugovor_u_elektronskom_obliku_definicija -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#ugovor_u_elektronskom_obliku_definicija">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Definitional_Expression"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Definicije_zakona"/>
        <rdfs:comment>ugovor u elektronskom obliku je ugovor zaključen između pružaoca usluge informacionog društva i korisnika usluge elektronskim putem upotrebom elektronskih sredstava;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Definicija: ugovor u elektronskom obliku</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_3__para_1__point_5</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#usluga_informacionog_drustva_definicija -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#usluga_informacionog_drustva_definicija">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/norm.owl#Definitional_Expression"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Definicije_zakona"/>
        <rdfs:comment>usluga informacionog društva je usluga koja se pruža na daljinu, po pravilu uz naknadu putem elektronske opreme za obradu i skladištenje podataka, na lični zahtev korisnika usluga, a posebno trgovina putem interneta, nuđenje podataka i oglašavanje putem interneta, elektronski pretraživači, kao i omogućavanje traženja podataka i usluga koje se prenose elektronskom mrežom, obezbeđivanje pristupa mreži ili skladištenje podataka korisnika usluga;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Definicija: usluga informacionog drustva</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_3__para_1__point_1</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#&apos;Duznost_pruzaoca_usluge_informacionog_drustva_-__zakljucenje_ugovora_sa_potencijalnim_korisnikom_usluga&apos;_-_fact_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#&apos;Duznost_pruzaoca_usluge_informacionog_drustva_-__zakljucenje_ugovora_sa_potencijalnim_korisnikom_usluga&apos;_-_fact_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/expression.owl#Fact"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.estrellaproject.org/lkif-core/mereology.owl#Part"/>
        <mereology:member rdf:resource="https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Nova_ontologija.owl#Duznost_pruzaoca_usluga_zakljucenje_ugovora"/>
        <rdfs:comment>obezbedi na jasan, razumljiv i nedvosmislen način podatke i obaveštenja o postupku koji se primenjuje kod zaključivanja ugovora;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Duznost pruzaoca usluge informacionog drustva -  zakljucenje ugovora sa potencijalnim korisnikom usluga - fact 1</rdfs:label>
        <Nova_ontologija:XML_URI>https://github.com/Sale1996/Legal-QA-Bot/blob/master/Zakon_o_elektronskoj_trgovini.xml#art_12__para_1__point_1</Nova_ontologija:XML_URI>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

